[
{"opener": "Voj\u00e1ci dostanou nov\u00fd syst\u00e9m \u017eiv\u00e9 simulace. Velk\u00fd arm\u00e1dn\u00ed n\u00e1kup za v\u00edce ne\u017e t\u0159i sta milion\u016f korun ozn\u00e1mil za\u010d\u00e1tkem z\u00e1\u0159\u00ed ministr obrany Lubom\u00edr Metnar. Syst\u00e9m m\u00e1 dodat \u0161v\u00e9dsk\u00e1 spole\u010dnost Saab, ministerstvo zak\u00e1zku zadalo p\u0159\u00edmo, bez sout\u011b\u017ee. Dokumenty, kter\u00e9 nyn\u00ed z\u00edskala MF DNES, v\u0161ak vzbuzuj\u00ed o n\u00e1kupu pochybnosti.", "text": "Syst\u00e9m \u017eiv\u00e9 simulace je podobn\u00fd obl\u00edben\u00e9 h\u0159e Laser Tag. Hr\u00e1\u010di bojuj\u00ed s\u00a0napodobeninami zbran\u00ed osazen\u00fdch laserem, kter\u00fd hl\u00e1s\u00ed z\u00e1sah soupe\u0159ova t\u011bla. Arm\u00e1dn\u00ed syst\u00e9m je mnohem sofistikovan\u011bj\u0161\u00ed: voj\u00e1ci p\u0159i simulaci st\u0159\u00edl\u00ed slep\u00fdmi n\u00e1boji, laserov\u00e9 z\u00e1\u0159i\u010de mohou p\u0159ipevnit i na kulomety a minomety.\u010cesk\u00e1 arm\u00e1da m\u00e1 takov\u00fd syst\u00e9m u\u017e n\u011bkolik let. V roce 2009 j\u00ed ho dodala \u0161v\u00e9dsk\u00e1 spole\u010dnost Saab. Ten v\u0161ak ji\u017e nevyhovuje sou\u010dasn\u00fdm po\u017eadavk\u016fm Severoatlantick\u00e9 aliance.Ministerstvo m\u011blo na v\u00fdb\u011br v\u00edcem\u00e9n\u011b ze dvou variant. Prvn\u00ed bylo zad\u00e1n\u00ed zak\u00e1zky znovu spole\u010dnosti Saab. Druhou variantu nab\u00edzel st\u00e1tn\u00ed podnik LOM Praha (respektive jeho dce\u0159in\u00e1 firma VR Group) spolu s n\u011bmeckou firmou Rheinmetall. Vl\u00e1da, kter\u00e1 si podporu dom\u00e1c\u00edho zbrojn\u00edho pr\u016fmyslu vyty\u010dila za jednu z priorit, v\u0161ak zak\u00e1zku p\u0159id\u011blila \u201ez ruky\u201c Saabu.Vynechan\u00fd pr\u016fzkumNe v\u0161ichni na ministerstvu p\u0159id\u011blen\u00ed zak\u00e1zky Saabu podporovali. Letos v\u00a0dubnu n\u00e1m\u011bstek ekonomick\u00e9 sekce ministerstva obrany Pavel Beran upozornil dal\u0161\u00edho n\u00e1m\u011bstka tehdej\u0161\u00ed ministryn\u011b Karly \u0160lechtov\u00e9 Daniela Ko\u0161tovala na mo\u017en\u00e9 probl\u00e9my.\u201eNenam\u00edt\u00e1m nic proti pot\u0159eb\u011b arm\u00e1dy a vojensk\u00e9 policie po\u0159\u00eddit syst\u00e9m \u017eiv\u00e9 simulace, m\u00e1m v\u0161ak z\u00e1sadn\u00ed p\u0159ipom\u00ednku k takto arbitr\u00e1rn\u00edmu v\u00fdb\u011bru dodavatele,\u201c uvedl v dopise, kter\u00fd m\u00e1 redakce k dispozici.Beran upozornil na marketingov\u00fd pr\u016fzkum z roku 2017, kter\u00fd m\u011bl za \u00fakol zmapovat trh v oblasti \u017eiv\u00fdch simulac\u00ed. \u201eS v\u00fdsledky pr\u016fzkumu, kter\u00e9 jste (my\u0161leno Ko\u0161toval \u2013 pozn. red.) podepsal v srpnu 2017, jste byl sezn\u00e1men nejen vy jako\u017eto zadavatel, ale tak\u00e9 n\u00e1\u010deln\u00edk gener\u00e1ln\u00edho \u0161t\u00e1bu jako u\u017eivatel po\u0159izovan\u00e9 techniky. V materi\u00e1lu do kolegia (to n\u00e1kup techniky schvaluje \u2013 pozn. red.) v\u0161ak chyb\u00ed jak\u00fdkoli by\u0165 jen \u00fatr\u017eek informace, \u017ee syst\u00e9m dod\u00e1van\u00fd spole\u010dnost\u00ed Saab nen\u00ed na trhu jedin\u00fd,\u201c vy\u010d\u00edt\u00e1 Beran kolegovi.Na zm\u00edn\u011bn\u00fd marketingov\u00fd pr\u016fzkum se odvol\u00e1v\u00e1 i ministerstvo obrany v reakci na kritiku n\u00e1kupu. Tvrd\u00ed, \u017ee z jeho v\u00fdsledk\u016f vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee n\u00e1kup syst\u00e9mu od Saabu bude v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed.\u201eJe bez jak\u00fdchkoli rozpor\u016f, \u017ee by zad\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky takov\u00e9ho rozsahu bez p\u0159edchoz\u00ed sout\u011b\u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00edmu dodavateli zcela jist\u011b vedlo k pos\u00edlen\u00ed jednostrann\u00e9 z\u00e1vislosti ministerstva obrany na dod\u00e1vk\u00e1ch a slu\u017eb\u00e1ch spole\u010dnosti Saab,\u201c p\u00ed\u0161e Beran a dod\u00e1v\u00e1, \u017ee zak\u00e1zku by mohl zru\u0161it \u00da\u0159ad pro ochranu hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 sout\u011b\u017ee. Po\u017eaduje proto vyps\u00e1n\u00ed tendru.\u201eZabra\u0148me tomu otev\u0159en\u00edm tendru tr\u017en\u00ed sout\u011b\u017ei, dokud je \u010das a n\u00e1klady zm\u011bny syst\u00e9mu nejsou prohibitivn\u011b vysok\u00e9. Trv\u00e1m na tom, \u017ee neexistuje pouze jedin\u00fd mo\u017en\u00fd dodavatel, a po\u017eaduji, aby mezi potenci\u00e1ln\u00edmi dodavateli prob\u011bhla sout\u011b\u017e,\u201c uzav\u0159el Beran.Podle b\u00fdval\u00e9 ministryn\u011b obrany Karly \u0160lechtov\u00e9 \u0161lo jen o neshodu mezi dv\u011bma ministersk\u00fdmi n\u00e1m\u011bstky, kter\u00e1 se do podpisu tendru vyjasnila.\u201eNechala jsem prov\u011b\u0159it nesoulad mezi dv\u011bma n\u00e1m\u011bstky, aby si vyjasnili postoje,\u201c \u0159ekla k tomu \u0160lechtov\u00e1 den\u00edku Pr\u00e1vo.Ministerstvo: Po\u010d\u00edt\u00e1me s v\u00e1miSpole\u010dnost LOM Praha, kter\u00e1 je dce\u0159inou firmou ministerstva obrany, m\u011bla o\u00a0kontrakt velk\u00fd z\u00e1jem. U\u017e loni v lednu kv\u016fli zak\u00e1zce napsal \u0159editel LOM Roman Plani\u010dka tehdej\u0161\u00edmu ministrovi Martinu Stropnick\u00e9mu a n\u00e1\u010deln\u00edku gener\u00e1ln\u00edho \u0161t\u00e1bu Josefu Be\u010dv\u00e1\u0159ovi dopis. Upozor\u0148uje v n\u011bm na v\u00fdhody syst\u00e9mu Legatus firmy LOM a nab\u00edz\u00ed mo\u017enost otestovat ho odborn\u00edky ministerstva a arm\u00e1dy na z\u00e1kladn\u011b v n\u011bmeck\u00e9m Letzlingenu.V b\u0159eznu lo\u0148sk\u00e9ho roku ministerstvo Plani\u010dkovi odpov\u011bd\u011blo. \u201eS pov\u011b\u0159en\u00edm ministra obrany v\u00e1s informuji o tom, \u017ee v t\u00e9to souvislosti o\u010dek\u00e1v\u00e1m aktivn\u00ed p\u0159\u00edstup v\u0161ech potenci\u00e1ln\u00edch uchaze\u010d\u016f,\u201c uvedl n\u00e1m\u011bstek Tom\u00e1\u0161 Kuchta a dodal, \u017ee LOM bude mezi spole\u010dnostmi, je\u017e ministerstvo v souvislosti se zak\u00e1zkou oslov\u00ed. Nestalo se. Letos v \u010dervnu ministryn\u011b \u0160lechtov\u00e1 rozhodla o\u00a0tom, \u017ee obrana zak\u00e1zku nevyp\u00ed\u0161e a p\u0159id\u011bl\u00ed ji \u0160v\u00e9d\u016fm.", "authors": "Autor: Karel Hrube\u0161", "disc_nr": 23, "discussion_url": "https://zpravy.idnes.cz/diskuse.aspx?iddiskuse=A180925_162423_domaci_ane&razeni=time", "images": []},
{"opener": "ANO by po volebn\u00edm debaklu v Praze m\u011blo zcela po z\u00e1sluze skon\u010dit na magistr\u00e1tu v opozici. \u0158ekl to v ned\u011bli premi\u00e9r vl\u00e1dy a l\u00eddr hnut\u00ed Andrej Babi\u0161. V\u00fdsledek voleb je dle n\u011bj d\u016fsledkem negativn\u00edho p\u016fsoben\u00ed lid\u00ed z ANO na magistr\u00e1tu.", "text": "Babi\u0161 se tak vyj\u00e1d\u0159il v \u010cesk\u00e9 televizi v reakci na to, \u017ee hnut\u00ed, kter\u00e9 v minul\u00e9m obdob\u00ed m\u011blo prim\u00e1torku Adrianu Krn\u00e1\u010dovou, skon\u010dilo v hlavn\u00edm m\u011bst\u011b na p\u00e1t\u00e9m m\u00edst\u011b a v zastupitelstvu bude m\u00edt 12 k\u0159esel. Podle Babi\u0161e se na v\u00fdsledku voleb negativn\u011b podepsalo p\u016fsoben\u00ed lid\u00ed za ANO na pra\u017esk\u00e9m magistr\u00e1tu, p\u0159\u00edpadn\u011b jejich medi\u00e1ln\u00ed prezentace, a pr\u00e1ce starost\u016f za ANO.FotogalerieZobrazit fotogalerii\u201eCelkov\u011b nejv\u011bt\u0161\u00ed vliv na v\u00fdsledek m\u011blo to, co p\u0159edvedli z\u00e1stupci ANO na magistr\u00e1tu. Budeme po\u017eadovat, aby p\u0159evzali za to odpov\u011bdnost,\u201c \u0159ekl mimo jin\u00e9 Babi\u0161 a vyj\u00e1d\u0159il nesouhlas s dne\u0161n\u00edm tvrzen\u00edm prezidenta Milo\u0161e Zemana, \u017ee handicapem ANO bylo nasazen\u00ed Petra Stuchl\u00edka jako l\u00eddra, kter\u00e9ho nikdo neznal.Babi\u0161 sou\u010dasn\u011b ocenil ob\u010dansk\u00e9 demokraty, kte\u0159\u00ed v Praze vyhr\u00e1li a v 65\u010dlenn\u00e9m zastupitelstvu z\u00edskali 14 mand\u00e1t\u016f. Podle n\u011bj ODS usp\u011bla, proto\u017ee m\u00e1 na rozd\u00edl od ANO dobr\u00e9 starosty. \u201eDlouhodob\u011b nejsem spokojen s pra\u017eskou organizac\u00ed ANO,\u201c dodal p\u0159edseda ANO.Spolu s ODS a ANO maj\u00ed mand\u00e1ty v zastupitelstvu v Praze Pir\u00e1ti, Praha Sob\u011b a koalice TOP 09 a STAN.Pir\u00e1ti a Praha sob\u011b se dohodliPir\u00e1ti a Praha Sob\u011b se hned v ned\u011bli dohodli, \u017ee budou usilovat o vytvo\u0159en\u00ed koalice na pra\u017esk\u00e9m magistr\u00e1tu spolu se STAN a TOP 09. Z\u00e1stupci obou stran to novin\u00e1\u0159\u016fm \u0159ekli po skon\u010den\u00ed sch\u016fzky. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm t\u00fddnu cht\u011bj\u00ed jednat o ot\u00e1zk\u00e1ch programu, a\u017e pot\u00e9 budou \u0159e\u0161it person\u00e1ln\u00ed ot\u00e1zky. Jak l\u00eddr Praha Sob\u011b Jan \u010ci\u017einsk\u00fd, tak jedni\u010dka Pir\u00e1t\u016f Zden\u011bk H\u0159ib nicm\u00e9n\u011b uvedli, \u017ee by se cht\u011bli st\u00e1t prim\u00e1torem. Pir\u00e1ti se n\u00e1sledn\u011b se\u0161li i s Ji\u0159\u00edm Posp\u00ed\u0161ilem a dal\u0161\u00edmi z\u00e1stupci TOP 09 a STAN.Ministr, nebo starosta?Pet\u0159\u00ed\u010dek se m\u016f\u017ee soust\u0159edit na post ministra, v boji o starostu poho\u0159el\u201eV podstat\u011b jsme se dohodli na tom, \u017ee se chceme dohodnout,\u201c \u0159ekl H\u0159ib a dodal, \u017ee navazuj\u00edc\u00edch jedn\u00e1n\u00ed o koalici by se podle n\u011bj m\u011bli \u00fa\u010dastnit i z\u00e1stupci koalice TOP 09 a STAN. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dnech by se m\u011bly sej\u00edt expertn\u00ed t\u00fdmy stran nad spole\u010dn\u00fdm programem. \u201eVe\u0161ker\u00e9 person\u00e1ln\u00ed z\u00e1le\u017eitosti se budou \u0159e\u0161it a\u017e potom,\u201c dodal.Zva\u017eovan\u00e1 koalice je podle H\u0159iba pro Pir\u00e1ty v tuto chv\u00edli jedinou mo\u017enou, dal\u0161\u00ed mo\u017enosti by strana zva\u017eovala a\u017e v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by sou\u010dasn\u00e1 jedn\u00e1n\u00ed selhala. Z\u00e1drhel by nicm\u00e9n\u011b mohl vzniknout na ot\u00e1zce, kdo bude prim\u00e1tor. \u201ePrim\u00e1tor by m\u011bl p\u0159ipadnout t\u00e9 stran\u011b, kter\u00e1 z\u00edskala ve volb\u00e1ch nejvy\u0161\u0161\u00ed v\u00fdsledek,\u201c uvedl H\u0159ib. Pir\u00e1ti se um\u00edstili druz\u00ed po ODS se ziskem 17,1 procenta a obsadili 13 mand\u00e1t\u016f v 65\u010dlenn\u00e9m zastupitelstvu. Praha sob\u011b z\u00edskala 16,6 procenta a rovn\u011b\u017e 13 mand\u00e1t\u016f, stejn\u00fd po\u010det k\u0159esel m\u00e1 i TOP 09 a STAN se ziskem16,3 procenta hlas\u016f.Prim\u00e1torem cht\u011bj\u00ed b\u00fdt v\u0161ichniPrim\u00e1torsk\u00e9 k\u0159eslo by r\u00e1d obsadil i \u010ci\u017einsk\u00fd. \u201eMy o ten post samoz\u0159ejm\u011b m\u00e1me z\u00e1jem, proto\u017ee Pra\u017ean\u00e9 dali nejv\u011bt\u0161\u00ed po\u010det hlas\u016f pr\u00e1v\u011b mn\u011b, \u010d\u00edm\u017e dali najevo, \u017ee cht\u011bj\u00ed, abych byl prim\u00e1torem,\u201c uvedl. Podle H\u0159iba nicm\u00e9n\u011b volebn\u00ed syst\u00e9m do komun\u00e1ln\u00edch voleb nen\u00ed nastaven tak, aby slou\u017eil k p\u0159\u00edm\u00e9mu v\u00fdb\u011bru prim\u00e1tora.Babi\u0161 vyhr\u00e1l, ale ztratil pocit neporazitelnosti, reaguj\u00ed v cizin\u011b na volbyDal\u0161\u00edm probl\u00e9mem koali\u010dn\u00edch jedn\u00e1n\u00ed by se mohla st\u00e1t ot\u00e1zka pravidel povolebn\u00ed spolupr\u00e1ce, kter\u00e1 si Pir\u00e1ti schv\u00e1lili. Jejich sou\u010d\u00e1st\u00ed je, \u017ee nebudou spolupracovat se stranou, kter\u00e1 by v rad\u011b m\u011bla \u010dlena s v\u00edce v\u00fdznamn\u00fdmi politick\u00fdmi funkcemi. \u010ci\u017einsk\u00fd je poslanec a ve volb\u00e1ch obh\u00e1jil post starosty Prahy 7. Avizoval, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b \u00fa\u010dasti na veden\u00ed Prahy se poslaneck\u00e9ho mand\u00e1tu vzd\u00e1, k rezignaci na funkci starosty se nicm\u00e9n\u011b stav\u00ed odm\u00edtav\u011b.\u201eZ v\u00fdsledku voleb je zn\u00e1m\u00e1 n\u011bjak\u00e1 v\u016fle voli\u010d\u016f. I to je nutn\u00e9 br\u00e1t v potaz, proto\u017ee pokud voli\u010di jednu osobu vyk\u0159\u00ed\u017ekuj\u00ed, \u017ee ji cht\u011bj\u00ed za prim\u00e1tora, a sou\u010dasn\u011b dostane nadpolovi\u010dn\u00ed v\u011bt\u0161inu na starostu, tak prost\u011b to n\u011bjak\u00fd sign\u00e1l je,\u201c uvedl. Zopakoval, \u017ee konkr\u00e9tn\u011bji se o t\u011bchto ot\u00e1zk\u00e1ch budou bavit a\u017e po vy\u0159e\u0161en\u00ed programov\u00fdch ot\u00e1zek.Prahu sob\u011b u vyjedn\u00e1vac\u00edho stolu s Pir\u00e1ty vyst\u0159\u00eddali z\u00e1stupci TOP 09 a STAN. Dvojka jejich kandid\u00e1tky Hana Marvanov\u00e1 p\u0159ed sch\u016fzkou uvedla, \u017ee strana je otev\u0159ena jedn\u00e1n\u00ed se v\u0161emi stranami s v\u00fdjimkou ANO. Stejn\u011b jako Pir\u00e1ti se dnes se\u0161li i s ODS. Praha sob\u011b naopak deklarovala, \u017ee si koalici s ob\u010dansk\u00fdmi demokraty p\u0159edstavit nedok\u00e1\u017ee (jak v\u00edt\u011bze a pora\u017een\u00e9ho v magistr\u00e1tu d\u011bl\u00ed pouze dv\u011b k\u0159esla a v opozici mohou skon\u010dit oba, p\u00ed\u0161eme zde).TOP 09 se STAN mo\u017en\u00e1 tak\u00e9Marvanov\u00e1 nevylou\u010dila, \u017ee TOP 09 se STAN budou rovn\u011b\u017e usilovat o post prim\u00e1tora. \u201eKa\u017ed\u00e9 uskupen\u00ed m\u016f\u017ee cht\u00edt prim\u00e1tora, n\u00e1\u0161 kandid\u00e1t na prim\u00e1tora je Ji\u0159\u00ed Posp\u00ed\u0161il, tak\u017ee my bude ur\u010dit\u011b toto vzn\u00e1\u0161et. V\u0161echna uskupen\u00ed dostala plus minus stejnou podporu od voli\u010d\u016f, tak\u017ee je to v\u011bc\u00ed dohody,\u201c \u0159ekla.Pr\u00e1vni\u010dka Hana Marvanov\u00e1 p\u0159i p\u0159edstaven\u00ed spole\u010dn\u00e9 pra\u017esk\u00e9 kandid\u00e1tky TOP 09 a STAN (14. kv\u011btna 2018)P\u0159edseda TOP 09 Ji\u0159\u00ed Posp\u00ed\u0161il po sch\u016fzce s Pir\u00e1ty uvedl, \u017ee dnes \u0161lo pouze o prvotn\u00ed setk\u00e1n\u00ed a zat\u00edm nem\u00e1 mand\u00e1t od zastupitelsk\u00e9ho klubu zav\u00e1zat se ke konkr\u00e9tn\u00ed dohod\u011b. Klub uskupen\u00ed ustanov\u00ed a\u017e v pond\u011bl\u00ed a na ustanovuj\u00edc\u00ed sch\u016fzi si koalice stanov\u00ed jasnou p\u0159edstavu o dal\u0161\u00edm vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed. Dodal, \u017ee u\u017e p\u0159ed volbami deklarovali, \u017ee budou jednat i s ODS. Zopakoval, \u017ee nyn\u00ed je na po\u0159adu dne jedn\u00e1n\u00ed o programu a person\u00e1ln\u00ed ot\u00e1zky p\u0159ijdou na \u0159adu pozd\u011bji.Po sch\u016fzce s ODS dnes Posp\u00ed\u0161il uvedl, \u017ee s ob\u010dansk\u00fdmi demokraty maj\u00ed v\u00fdraznou programovou shodu. Vyzval v dopise prim\u00e1torku Adrianu Krn\u00e1\u010dovou, aby do ustanoven\u00ed nov\u00e9 rady dosluhuj\u00edc\u00ed veden\u00ed m\u011bsta ne\u010dinilo \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1sadn\u00ed kroky.Rozd\u011blen\u00ed k\u0159esel na pra\u017esk\u00e9m magistr\u00e1tu po komun\u00e1ln\u00edch volb\u00e1ch 2018", "authors": "Auto\u0159i: \u010cTK, iDNES.cz", "disc_nr": 565, "discussion_url": "https://zpravy.idnes.cz/diskuse.aspx?iddiskuse=A181007_200715_domaci_remy&razeni=time", "images": []}
][
{"opener": "Druh\u00e9 nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u011bsto ji\u017en\u00ed Moravy povedou n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed \u010dty\u0159i roky z\u00e1stupci z \u010cSSD, ANO a ODS. \u201eNejde n\u00e1m o trafiky a funkce, proto jsme se ji\u017e b\u011bhem ned\u011ble dohodli na vzniku koalice pro obchvat. Vznikaj\u00edc\u00ed koalice bude m\u00edt v zastupitelstvu m\u011bsta stabiln\u00ed v\u011bt\u0161inu tolik pot\u0159ebnou pro prosazov\u00e1n\u00ed v\u0161ech d\u016fle\u017eit\u00fdch projekt\u016f.", "text": "Jsou v n\u00ed tedy zastoupeny hlavn\u00ed vl\u00e1dn\u00ed strany a nejsiln\u011bj\u0161\u00ed opozi\u010dn\u00ed strana na n\u00e1rodn\u00ed \u00farovni. V\u011b\u0159\u00edm, \u017ee tato spolupr\u00e1ce p\u0159inese synergii pot\u0159ebnou nejen pro dokon\u010den\u00ed stavby obchvatu, ale i pro realizaci nov\u00fdch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 zlep\u0161\u00ed \u017eivot v\u0161em Znojm\u00e1k\u016fm,\u201c komentoval dohodu l\u00eddr \u010cSSD a sou\u010dasn\u00fd starosta Jan Grois.KOMENT\u00c1\u0158: V\u00edt\u011bzstv\u00ed bylo n\u011bkolik, ale pov\u011bt\u0161inou s ho\u0159kou p\u0159\u00edchut\u00edSoci\u00e1ln\u00ed demokrat\u00e9 maj\u00ed ve Znojm\u011b nejlep\u0161\u00ed v\u00fdsledek mezi okresy Jihomoravsk\u00e9ho kraje. P\u0159esto\u017ee tady triumf \u010cSSD nen\u00ed tak drtiv\u00fd jako p\u0159ed \u010dty\u0159mi lety, kdy z\u00edskala 31,3 procent hlas\u016f, nyn\u00ed \u201ejen\u201c 24,55 procent a ztratila t\u00edm dva mand\u00e1ty. Je p\u0159itom patrn\u00e9, \u017ee soci\u00e1ln\u00edm demokrat\u016fm ve Znojm\u011b nyn\u00ed h\u00e1zeli hlas hlavn\u011b lid\u00e9 v p\u0159\u00edm\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1stech, starosta Grois se toti\u017e o n\u011b za\u010dal zaj\u00edmat v\u00edc, ne\u017e jeho p\u0159edch\u016fdci. Nap\u0159\u00edklad v Derflic\u00edch maj\u00ed p\u0159es 61 procent, v Na\u010deratic\u00edch 47,6. P\u0159\u00edmo v centru Znojma prvenstv\u00ed soci\u00e1ln\u00ed demokracii ukradlo p\u011btkr\u00e1t ANO a \u010dty\u0159ikr\u00e1t Pro Znojmo, jinak ve v\u0161ech 39 obvodech vyhr\u00e1la.D\u016fle\u017eit\u00fdm hr\u00e1\u010dem ve vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed koalice bylo v\u00fdrazn\u011b pos\u00edlen\u00e9 ANO se sedmi mand\u00e1ty. Po Brn\u011b je nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edm okresn\u00edm m\u011bstem. U\u017e b\u011bhem vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u00edstostarosta a l\u00eddr ANO Jan Blaha nazna\u010dil, \u017ee c\u00edlem strany je pod\u00edlet se na veden\u00ed m\u011bsta.ANO p\u0159itom mohlo v\u00edt\u011bznou \u010cSSD \u201eodstavit\u201c, pokud by se spojilo s Pro Znojmo, kter\u00e9 ale disponuje jen p\u011bti mand\u00e1ty, a tak by musely p\u0159ibrat ODS, KDU-\u010cSL nebo Pir\u00e1ty.Dosud ve Znojm\u011b t\u00e9m\u011b\u0159 cel\u00e9 volebn\u00ed obdob\u00ed fungovala trojkoalice \u010cSSD, ANO a KS\u010cM. Nyn\u00ed komunisty nahradili ob\u010dan\u0161t\u00ed demokrat\u00e9. Lid\u00e9 ve Znojm\u011b dali \u201eza u\u0161i\u201c tradi\u010dn\u00edm stran\u00e1m. Propadli se komunist\u00e9 i KDU- \u010cSL. A jak si vedli nov\u00e1\u010dci? Nad p\u011bt procent se dostali Pir\u00e1ti a SPD. Znojm\u00e1ci a Nestran\u00edci propadli. Zvedla se i tragick\u00e1 volebn\u00ed \u00fa\u010dast ve Znojm\u011b. V minul\u00fdch komun\u00e1ln\u00edch volb\u00e1ch byla ve Znojm\u011b nejhor\u0161\u00ed mezi okresn\u00edmi m\u011bsty kraje - volila tu jen t\u0159etina lid\u00ed. Tentokr\u00e1t p\u0159i\u0161lo k volb\u00e1m 41,82 procent voli\u010d\u016f", "authors": "Autor: Mark\u00e9ta Du\u0161kov\u00e1", "disc_nr": 4, "discussion_url": "https://zpravy.idnes.cz/diskuse.aspx?iddiskuse=A181007_202953_volby_remy&razeni=time", "images": []},
{"opener": "\u010cSSD ve srovn\u00e1n\u00ed s minul\u00fdmi komun\u00e1ln\u00edmi volbami ztratila p\u0159ibli\u017en\u011b polovinu mand\u00e1t\u016f. V Praze nebudou soci\u00e1ln\u00ed demokrat\u00e9 v zastupitelstvu poprv\u00e9 od roku 1990. \u201eNevid\u00edm to jako fat\u00e1ln\u00ed prohru. To rozhodn\u011b ne,\u201c reagoval na v\u00fdsledek prvn\u00ed m\u00edstop\u0159edseda soci\u00e1ln\u00edch demokrat\u016f Ji\u0159\u00ed Zimola.", "text": "Komun\u00e1ln\u00ed volby pro \u010cSSD p\u0159\u00edli\u0161 dob\u0159e nedopadly. Za dva t\u00fddny se sejde v\u00fdkonn\u00fd v\u00fdbor strany. M\u016f\u017ee se tam \u0159e\u0161it ot\u00e1zka zm\u011bny veden\u00ed?\u00a0Ano, ve stanov\u00e1ch m\u00e1me, \u017ee \u00fast\u0159edn\u00ed v\u00fdkonn\u00fd v\u00fdbor m\u016f\u017ee vyj\u00e1d\u0159it sv\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm veden\u00ed strany ned\u016fv\u011bru. A\u0165 u\u017e p\u0159edsedovi, m\u00edstop\u0159edsedovi, statut\u00e1rn\u00edmu nebo \u0159adov\u00e9mu. Jsme koneckonc\u016f demokratick\u00e1 strana a j\u00e1 o\u010dek\u00e1v\u00e1m na \u00fast\u0159edn\u00edm v\u00fdkonn\u00e9m v\u00fdboru mo\u017en\u00e1 bou\u0159livou debatu.\u00a0Ale byl bych r\u00e1d, aby to byla debata korektn\u00ed a veden\u00e1 uvnit\u0159 strany. Nejsem z v\u00fdsledku r\u00e1d, ale politick\u00fd \u017eivot je takov\u00fd, \u017ee jednou jste dole a jednou naho\u0159e. My bychom m\u011bli ud\u011blat maximum proto, abychom se z toho dole co nejd\u0159\u00edve zase dostali nahoru.\u00a0Nen\u00ed to \u00fapln\u011b na sebevra\u017edu, ale taky nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod k j\u00e1sotu. Mus\u00edme si sednout, uspo\u0159\u00e1dat si vnit\u0159n\u00ed z\u00e1le\u017eitosti a zlep\u0161it prezentaci.  Volby 2018Zobrazit fotogaleriiVy rezignovat nehodl\u00e1te?Odvol\u00e1v\u00e1m se na slova Jana Ham\u00e1\u010dka, kter\u00e9 pln\u011b podporuji. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed ud\u011blalo maximum, aby lid\u00e9 m\u011bli p\u0159\u00edle\u017eitost, mo\u017enost a chu\u0165 znovu soci\u00e1ln\u00ed demokracii volit. Ud\u011blali jme \u0159adu dobr\u00fdch v\u011bc\u00ed, ale bohu\u017eel \u0159adu aktu\u00e1ln\u00edch politick\u00fdch t\u00e9mat p\u0159ekr\u00fdvala takzvan\u00e1 kauza Miroslava Pocheho a jeho kandidatury na ministerstvo zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed. Vyjad\u0159ovali se k n\u00ed i lid\u00e9, kte\u0159\u00ed se b\u011b\u017en\u011b politikou ne\u017eiv\u00ed a ani je nemus\u00ed zaj\u00edmat. Vid\u011bl jsem to na sv\u00fdch cest\u00e1ch na \u010desk\u00e9m a moravsk\u00e9m \u2013 v uvozovk\u00e1ch \u2013 venkov\u011b. Lid\u00e9 mnohem v\u00edce ne\u017e t\u00e9mata, kter\u00e1 se jich bytostn\u011b dot\u00fdkaj\u00ed, akcentovali t\u00e9ma, kter\u00e9 ani t\u00e9matem nebylo.Mysl\u00edte tedy, \u017ee v\u00fdsledek komun\u00e1ln\u00edch voleb ovlivnila situace se jmenov\u00e1n\u00edm Miroslava Pocheho?Ptejme se voli\u010d\u016f, j\u00e1 jim do hlavy nevid\u00edm. Sp\u00ed\u0161e vych\u00e1z\u00edm z toho, co jsem sly\u0161el p\u0159i sv\u00fdch cest\u00e1ch za podporou jednotliv\u00fdch kandid\u00e1t\u016f.V Sen\u00e1tu ze 12 obhajovan\u00fdch k\u0159esel postoupilo do druh\u00e9ho kola p\u011bt kandid\u00e1t\u016f. Pravd\u011bpodobn\u011b tak strana ztrat\u00ed p\u0159edsedu horn\u00ed komory parlamentu...Necht\u011bl bych te\u010f spekulovat. Sen\u00e1t je sbor politick\u00fdch stran a hnut\u00ed, ale tak\u00e9 nez\u00e1visl\u00fdch osobnost\u00ed. Bude z\u00e1le\u017eet na tom, co se sou\u010dasn\u00e9mu veden\u00ed Sen\u00e1tu, tedy Milanu \u0160t\u011bchovi nebo soci\u00e1ln\u00ed demokracii, poda\u0159\u00ed vyjednat. Po\u010dkejme na druh\u00e9 kolo sen\u00e1tn\u00edch voleb. Teprve potom bude zn\u00e1mo, kdo se tam dostane. S nimi bude pot\u0159eba jednat d\u00e1l.\u00a0Roman Onderka pr\u00fd odhadoval, \u017ee postoup\u00ed m\u00e9n\u011b ne\u017e p\u011bt sen\u00e1tor\u016f, Jan Ham\u00e1\u010dek zase doufal v alespo\u0148 \u0161est. Jak\u00fd byl v\u00e1\u0161 odhad?\u00a0Nechci b\u00fdt gener\u00e1l po bitv\u011b, ale p\u0159izn\u00e1m se, \u017ee moje \u00favaha byla kolem p\u011bti sen\u00e1tor\u016f. Ale pros\u00edm, neberte to tak, \u017ee jsem ten gener\u00e1l. Zkr\u00e1tka jsem si dok\u00e1zal p\u0159edstavit, \u017ee to bude t\u011bch p\u011bt. A mus\u00edm dokonce jsem se trefil i ve sv\u00e9m intern\u00edm odhadu jmen, kter\u00e9 postoup\u00ed do druh\u00e9ho kola.Michal Ha\u0161ek \u0159ekl, \u017ee soci\u00e1ln\u00ed demokracie je kr\u016f\u010dek od politick\u00e9ho h\u0159bitova. Souhlas\u00edte s n\u00edm?\u00a0Pochopiteln\u011b. S t\u00edm nejde nesouhlasit. Ale kv\u016fli tomu d\u011bl\u00e1me s Janem Ham\u00e1\u010dkem maximum.", "authors": "Autor: Dominika Hromkov\u00e1", "disc_nr": 166, "discussion_url": "https://zpravy.idnes.cz/diskuse.aspx?iddiskuse=A181006_223300_volby_dh&razeni=time", "images": []},
{"opener": "Od \u00fater\u00fd se v pra\u017esk\u00fdch Hlubo\u010dep\u00edch p\u00e1tralo po smrteln\u011b jedovat\u00e9 mamb\u011b zelen\u00e9, kter\u00e1 utekla sv\u00e9 majitelce. Odchytit se ji poda\u0159ilo a\u017e v p\u00e1tek ve\u010der. Slovensk\u00e1 policie zve\u0159ejnila video z razie proti podez\u0159el\u00fdm z vra\u017edy novin\u00e1\u0159e J\u00e1na Kuciaka. Pra\u017e\u0161t\u00ed taxik\u00e1\u0159i vyzr\u00e1li na leti\u0161tn\u00ed poplatky, Pol\u00e1ci hazardovali s \u017eivoty lid\u00ed na slovensk\u00e9 d\u00e1lnici a pilot boeingu p\u0159edvedl nev\u00eddan\u00fd man\u00e9vr.", "text": "Smrteln\u011b jedovat\u00e1 mamba zelen\u00e1 byla na svobod\u011b u\u017e n\u011bkolik dn\u00ed, kdy\u017e oper\u00e1torovi policejn\u00ed linky zavolala v p\u00e1tek po p\u00e1t\u00e9 hodin\u011b ve\u010der \u017eena, \u017ee hada zahl\u00e9dla. Na m\u00edsto p\u0159ijeli odborn\u00edci a za necelou hodinu plaza chytili. Ve videu se m\u016f\u017eete pod\u00edvat, jak odchyt smrt\u00edc\u00edho hada prob\u00edhal.Misc.video({ data: \"//servix.idnes.cz/media/video.aspx?idvideo=V181006_075302_prahah_nav&idrubriky=domaci&idostrova=zpravodaj&idclanku=A181007_132128_domaci_rejs\", ratio: 16/9 });<h2>VIDEO: Herpetolog lapil prudce jedovatou mambu rukama</h2><strong>Pro zobrazen\u00ed videa mus\u00edte m\u00edt zapnutou podporu JavaScriptu</strong>Podez\u0159el\u00e9 z p\u0159\u00edpravy vra\u017edy novin\u00e1\u0159e J\u00e1na Kuciaka\u00a0zadr\u017eela elitn\u00ed jednotka slovensk\u00e9 policie. Kriminalist\u00e9 p\u0159i razi\u00edch zajistili dv\u011b zbran\u011b, z\u00e1sobn\u00edk i n\u00e1boj, kter\u00fd se shoduje se st\u0159elivem pou\u017eit\u00fdm najat\u00fdm vrahem. Video ze z\u00e1sahu policie v pond\u011bl\u00ed zve\u0159ejnila na sv\u00e9m Facebooku. Misc.video({ data: \"//servix.idnes.cz/media/video.aspx?idvideo=V181001_124851_webtv_kov&idrubriky=domaci&idostrova=zpravodaj&idclanku=A181007_132128_domaci_rejs\", ratio: 16/9 });<h2>VIDEO: Z\u00e1sah proti podez\u0159el\u00fdm z vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka</h2><strong>Pro zobrazen\u00ed videa mus\u00edte m\u00edt zapnutou podporu JavaScriptu</strong>Zat\u00edmco n\u011bkte\u0159\u00ed taxik\u00e1\u0159i a p\u0159epravci p\u0159elepuj\u00ed zna\u010dky na autech, aby se jim z\u00e1vora na Leti\u0161ti V\u00e1clava Havla otev\u00edrala zdarma, jin\u00ed vynalezli elegantn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, jak se poplatku vyhnout. Cestuj\u00edc\u00ed jednodu\u0161e vysad\u00ed na zast\u00e1vce autobusu. Podle mluv\u010d\u00edho leti\u0161t\u011b Romana Pacvon\u011b t\u00edm ale ohro\u017euj\u00ed zdrav\u00ed pasa\u017e\u00e9r\u016f.Misc.video({ data: \"//servix.idnes.cz/media/video.aspx?idvideo=V181004_172907_prahah_smls&idrubriky=domaci&idostrova=zpravodaj&idclanku=A181007_132128_domaci_rejs\", ratio: 16/9 });<h2>VIDEO: Taxik\u00e1\u0159i znovu vyzr\u00e1li na leti\u0161t\u011b. Cestuj\u00edc\u00ed u\u0161et\u0159\u00ed</h2><strong>Pro zobrazen\u00ed videa mus\u00edte m\u00edt zapnutou podporu JavaScriptu</strong>SMLSALOVINY aneb jak \u017e\u00edt a p\u0159e\u017e\u00edtSledovat dal\u0161\u00ed d\u00edly na iDNES.tvBoeing se t\u011bsn\u011b po opu\u0161t\u011bn\u00ed ranveje nebezpe\u010dn\u011b rozhoupal do obou stran. Pro n\u011bkter\u00e9 nep\u0159edstaviteln\u00fd a d\u011bsiv\u00fd z\u00e1\u017eitek. Ve skute\u010dnosti jde jen o pozdrav. Zam\u00e1v\u00e1n\u00ed pilota n\u00e1kladn\u00edho boeingu 747-8 Cargolux p\u0159i opou\u0161t\u011bn\u00ed leti\u0161t\u011b Paine field v USA sice vypad\u00e1 nebezpe\u010dn\u011b, ale je to b\u011b\u017en\u00e9 rozlou\u010den\u00ed s opu\u0161t\u011bnou destinac\u00ed.Misc.video({ data: \"//servix.idnes.cz/media/video.aspx?idvideo=V181003_115101_webtv_salv&idrubriky=domaci&idostrova=zpravodaj&idclanku=A181007_132128_domaci_rejs\", ratio: 16/9 });<h2>VIDEO: Pilot boeingu ud\u011blal po vzl\u00e9tnut\u00ed \u0161\u00edlen\u00fd man\u00e9vr</h2><strong>Pro zobrazen\u00ed videa mus\u00edte m\u00edt zapnutou podporu JavaScriptu</strong>Smrt\u00ed nevinn\u00e9ho otce od rodiny skon\u010dilo \u201ez\u00e1vod\u011bn\u00ed\u201c t\u0159\u00ed Pol\u00e1k\u016f v luxusn\u00edch vozech Porsche, Ferrari a Mercedes na Slovensku. Jedno z aut toti\u017e \u010deln\u011b narazilo do \u0161kodovky v protism\u011bru. Tragick\u00e1 nehoda se stala u m\u011bsta Doln\u00fd Kub\u00edn, informovala o n\u00ed slovensk\u00e1 a polsk\u00e1 m\u00e9dia a\u00a0zve\u0159ejnila i z\u00e1b\u011bry sr\u00e1\u017eky.Misc.video({ data: \"//servix.idnes.cz/media/video.aspx?idvideo=V181001_062816_zpravodaj_nav&idrubriky=domaci&idostrova=zpravodaj&idclanku=A181007_132128_domaci_rejs\", ratio: 16/9 });<h2>VIDEO: Pol\u00e1ci v luxusn\u00edch autech \u201ez\u00e1vodili\u201c. Zavinili trag\u00e9dii</h2><strong>Pro zobrazen\u00ed videa mus\u00edte m\u00edt zapnutou podporu JavaScriptu</strong>", "authors": "Autor: iDNES.cz", "disc_nr": 1, "discussion_url": "https://zpravy.idnes.cz/diskuse.aspx?iddiskuse=A181007_132128_domaci_rejs&razeni=time", "images": []}
]